Install

1. composer global require "fxp/composer-asset-plugin:1.0.0"
2. composer update -d server/
3. composer update -d client/
4. Web Server
    4.1. Apache
         Enable mod-rewrite
    4.2. Copy code from nginx.conf to your nginx config
5. Client API:
        [GET]  /system/version/<ACCESS_KEY> - get version
        [GET]  /book/get/<ACCESS_KEY> - get list of books in client
        [POST] /book/upsert/<ACCESS_KEY>/<ISBN> - update/insert book with <ISBN>. post fields required:
            1. description
            2. price
            3. amount
        [POST] /book/delete/<ACCESS_KEY>/<ISBN> - delete book with <ISBN>
6. Config Client
   Add file /client/web/app/config/db.ini with content:
   mysql_host = localhost
   mysql_login = root
   mysql_password =
   mysql_dbname = netpeak_client
   access_key = abcdef123456

   change param values as you need
7. Client required DB arch:
    CREATE TABLE `book` (
      `id_isbn` varchar(64) NOT NULL DEFAULT '',
      `description` text NOT NULL,
      `price` decimal(11,2) unsigned NOT NULL DEFAULT '0.00',
      `amount` int(11) unsigned NOT NULL DEFAULT '0',
      PRIMARY KEY (`id_isbn`)
    ) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8;
8. Server
    Add file /server/config/db.php with contents:
    <?php

    return [
        'class' => 'yii\db\Connection',
        'dsn' => 'mysql:host=localhost;dbname=netpeak_server',
        'username' => 'root',
        'password' => '',
        'charset' => 'utf8',
    ];

   change param values as you need
9. In Server, run migrations (after setup DB):
    cd server/ && ./yii migrate

================================================================================

1. Проблема.

1.1 К вам обратился клиент, у которого имеется N-ное количество интернет-магазинов, специализированных на продаже однотипных книг.

1.2 Все магазины клиента реализованы на одной CMS и имеют идентичную структуру таблиц в СУБД.

1.3 Основная проблема клиента заключается в больших затратах по времени и ресурсам для обновления данных о книжных изданиях на всех его проектах, а именно:

1.3.1 Стоимость одного экземпляра издания;

1.3.2 Описание книжного издания;

1.3.3 Количество единиц товара, имеющихся в наличии на складе.

1.4 Структура таблицы с книжными изданиям ( таблица `books` ) на клиентских интернет-магазинах одинаковая:

1.4.1 id - идентификатор записи;

1.4.2 id_isbn - идентификатор ISBN (уникальный ключ книжного издания);

1.4.3 description - описание книжного издания;

1.4.4 price - цена книжного издания;

1.4.5 amount - кол-во едениц на складе.

1.5 Клиент предоставляет доступы к FTP на все его интернет-магазины. 

1.6 Подключение напрямую к mysql-серверу клиентских интернет-магазинов не предоставляется возможным.

2. Цель.

2.1 Необходимо реализовать систему, на базе клиент-серверного веб-приложения (PHP+MYSQL), которое позволило бы автоматизировать процесс обновления информации о книжных изданиях на всех проектах клиента.
3. Требования к системе

3.1 Cистема должна состоять из двух частей, серверной части и клиентского модуля.

3.2. Взаимодействие происходит в одностороннем режиме.

3.2.1 Серверная часть отправляет и получает данные через клиентский модуль.

3.2.2 Клиентский модуль предварительно загружается на клиентский интернет-магазин.

3.2.3 Обмен данными происходит посредством API-методов, заранее описанных в клиентском модуле.

3.3 Вся информация по книгам, которая изменяется в серверном приложении, должна обновляться на всех клиентских интернет-магазинах, на которых был установлен и настроен клиентский модуль.


4. Клиентский модуль.

4.1 Модуль представляет собой php-скрипт, который размещается на удаленном хостинге клиента.

4.2 В качестве основы для клиентского модуля можно использовать микро-фреймворки - Silex ( http://silex.sensiolabs.org/ ), Slim ( http://www.slimframework.com/ ).

4.3 Принцип работы клиентского модуля.

4.3.1 Скрипт размещается в каталоге клиентского интернет-магазина.

4.3.2 Прописываются доступы к СУБД в файле-конфиге модуля, который имеет стандартизированный формат:
mysql_host = ‘’;
mysql_login = ‘’;
mysql_password = ‘’;
mysql_dbname = ‘’;

4.3.3 Скрипт может изменять данные в СУБД (для обновления цен, описания и количества книжной продукции).


5. Серверное приложение.

5.1 Представляет собой веб-приложение, в котором пользователь редактирует информацию о книжных изданиях с последующей синхронизацией с клиентскими модулями.

5.2 Рекомендуется использовать Framework (Codeigniter, Kohana, Yii и т.д).

5.3. Принцип работы серверного приложения.

5.3.1 При авторизации, пользователь имеет возможность редактировать информацию о книжных изданиях.

5.3.2 Пользователь может добавлять в систему адреса новых клиентских интернет-магазинов, на которых установлен клиентский модуль.

5.3.2 После редактирования данных о книжных изданиях пользователь запускает функционал синхронизации.

5.3.3 На клиентских интернет-магазинах, где корректно настроены клиентские модули, информация о книжных изданиях должна обновиться.

5.4 В функционале реализовать:

5.4.1 Систему авторизации. По логину и паролю.

5.4.3 Методы добавления и редактирования привязок с клиентскими модулям. Привязки хранятся в отдельной таблице в формате: {id, url}, где url - ссылка на клиентский интернет-магазин к клиентскому модулю (точка обращения к API-методам).

5.4.4 Метод синхронизации данных с серверного приложения к  клиентским модулям.

5.4.5 Сохранять [дату]/[время]/[успешность выполнения] синхронизаций к каждому клиентскому модулю (т.е  логировать обращения к API ).

